[林鄭瘋了] 財赤近三千億, 聯繫匯率危在旦夕!!!

林鄭稱總體財政影響為1375億元，連首輪基金及財政預算案公布的措施，總開支將達2875億元，佔本地生產總值10%，如在本年度的財政年度支付，會令本年度財政赤字由估算的1391億元增至2766億元。

香港財政儲備一萬億, 一年就冇咗最少30%, 之後會可能加碼抗疫, 最終埋單可能有40%, 即係2020年財赤 4000億!!!!

根據以下預測, 聯繫匯率脫勾最快三年內完成!!!

香港政府洗錢倒水咁倒
疫情過後一樣會掟汽油彈, 經濟唔使旨意有起色
唔使洗曬啲錢, 洗到一半就會引來國際大鱷狙擊
全天候立體攻擊, 社交媒體推波助瀾, 全民恐慌流出港元, 港元貶值三成, 通貨膨脹一夜之間升三成

唔使旨意樓價大跌, 有錢人啲錢會恐慌性入樓市, 對沖無限QE + 港元貶值, 香港樓成為香港有錢人 bitcoin
通貨膨脹, 失業率飆升, 窮人跌入終極無間地獄

換美金保平安？

放心。無事

明日大罪呢

咪on9

我其實唔係好樂觀

政府可以發債頂
最後只會無限通脹市民食曬

aa狗吹奏post?

索羅斯 ...

聯繫匯率會限制政府嘅選項
發得多債會引國際大鱷狙擊

財赤又點
盈餘咪又係一蚊都冇
繼續準時交稅
對我黎講冇分別wo

你好似最basic已經錯咗

樓主唔識聯繫匯率，唔好怪佢

2020年04月07日
香港最新外匯儲備資產數字
香港金融管理局（金管局）今日（星期二）公布，香港於2020年3月底的官方外匯儲備資產為4,375億美元

聯繫匯率關財政儲備咩事

"港元貶值三成, 通貨膨脹一夜之間升三成"
冇分別?

美元呢排都走弱
正苦仲有capacity發債頂
同埋宜家華爾街個班大鱷應該都好傷下要啲時間回氣

港紙貶值

但係入港樓

屌咩邏輯

到時香港樓用美元結算？

支撐聯繫匯率主要係信心, 當你洗曬大部分財政儲備, 民間就會恐慌, 國際大鱷立體攻擊 (貨幣, 股市, 社交媒體), 一齊湧去sell港元.....再多嘅外匯儲備都頂唔住!!!

信政府

換言之，現時1.69萬億元的貨幣基礎不能隨意動用，再扣除政府可隨時提走的約1.1萬億元政府財政儲備等等，餘下約7,000億元的外匯基金累計盈餘，政府又可否取出部分款項，還富於民？

from hk01

外匯儲備同財政儲備係兩筆錢黎...

香港有錢人有好多傳統暴發戶, 知道銀紙唔掂, 佢哋會買實物.

法例限制動用外匯基金

現實中這筆巨額資產當然不能用「分豬肉」思維管理。外匯基金受《基本法》和《外匯基金條例》嚴格規管，有穩定港元匯價、保持貨幣金融體系和國際金融中心地位的重責，不能輕易動用，但這不代表政府無靈活理財空間。

外匯基金可簡單分為貨幣基礎、近1.1萬億元財政儲備，及累計盈餘三部分。

貨幣基礎佔外匯基金42%，現值約1.69萬億元，負責香港聯繫匯率制度。《基本法》第111條規定，發行港幣需有百分百的準備金。現時三家發鈔銀行印行港幣，必須以1美元兌7.8港元的固定匯價，向外匯基金繳納美元，換取負債證明書作為發鈔準備。貨幣基礎亦包括金管局發行的紙幣及硬幣、短期票據和長期債券等外債，以及為應付熱錢湧港而向銀行體系注入的資金。

from hk01

講係咁講
唔知做係咪咁做

#20

磚頭可以換食物?

#24

講真 唔識咪衝出黎柒

傻西，一早狂換美金

依家身家美金多過港紙

銀紙唔掂入金啦屌

洗鬼買樓

你同啲揸樓嘅廢老講囉

me2

wfc廢老

攬炒唔好咩

儲埋儲埋d錢就係呢d時間用，其實好合理
唔用既話儲黎做咩？

呢個post好似之前有人Po過

佢聽支那支笛，除非狙擊港元後有利支那續命，否則唔會發生呀。立此存照。

洗晒d錢，到下屆政府無錢洗，搞到下屆仲衰過林鄭？

有法治！唔怕！

戇鳩 又鳩up 食下屎定驚啦你

洗左4千億，仲有7,8千億
all in 做媽咪麵對家一年就賺返一兆la

之後搵得番就係

如果當年阿索生係對住今日呢班官
不出半個月就贏到開巷

linked rate有自己reserve 嫁

唔比錢班狗咪得囉

港樓hkd結算，點保僅

真係唔知識架wo
財政儲備同外匯儲備 都唔識分 就唔好學人打咁多字啦
衝出黎柒

樓主喺咪唔記得國家隊呢樣野

縮返入你老母個閪到啦，仲衝出黎托咩

港元依家係高息版美金, 全世界外幣都跌到仆街, 只有港元同美金撐住, 你沽幾多都係泥牛入海, 話知你十個索羅斯都一樣有市場接, 完全同97年不可同日而語

1992年9月15日，索羅斯決定大量放空英鎊。英鎊對馬克的比價一路下跌至2.80，雖有消息說英格蘭銀行購入30億英鎊，但仍未能擋住英鎊的跌勢。到傍晚收市時，英鎊對馬克的比價差不多已跌至歐洲匯率體系規定的下限。英鎊已處於退出歐洲匯率體系的邊緣。

英國財政大臣採取了各種措施來應付這場危機。首先，他再一次請求德國降低利率，但德國再一次拒絕了；無奈，他請求首相將本國利率上調2％一12％，希望通過高利率來吸引貨幣的迴流。一天之中，英格蘭銀行兩次提高利率，利率已高達15％，但仍收效甚微，英鎊的匯率還是未能站在2．778的最低限上。在這場捍衛英鎊的行動中，英國政府動用了價值269億美元的外匯儲備，但最終還是遭受慘敗，被迫退出歐洲匯率體系。英國人把1992年9月15日——退出歐洲匯率體系的日子稱做黑色星期三。

索羅斯卻是這場襲擊英鎊行動中最大的贏家，曾被＜經濟學家＞雜誌稱為打垮了英格蘭銀行的人。索羅斯從英鎊空頭交易中獲利已接近10億美元，在英國、法國和德國的利率期貨上的多頭和義大利裡拉上的空頭交易使他的總利潤高達20億美元，其中索羅斯個人收入為1／3。在這一年，索羅斯的基金增長了67.5％。

Bitcoin 都係用美金結算

樓豬吹聯繫匯率收皮 其實係咪可以報驚

食餐飯要幾多層樓？

又一個唔識既衝出黎。。。睇依d post真係好撚過引

點會脫釣,D支那幣仲點變美金呀

看守金庫的人

咁大代價國家不會付出

仲撐
不如google 下外匯儲備同財政儲備先

我都唔想教你，你唔識就真係咪出黎柒

連3萬幾億外匯基金先係用黎做聯繫匯率都唔知，唔識比佢嚇死，識既比佢笑死

我十四日前話美股一個月內見底, 真係睇得明嘅有幾多個? 真係跟咗宜家贏錢嘅又有幾多個?

[回帶13日前] [無限之戰] 我正式宣佈, 美股會一個月內見底, 係全年嘅底!

林鄭係手足
攬炒

一直有善意提醒叫大家轉美金

唔驚，已經將啲錢換曬做黃金

快d推埋23條同明日大愚

香港無限印港幣啦

兒登每日一篇

好多人唔知財政儲備同外滙儲備係兩樣野。。

成班 on9

真 連登大部分弱智

你柒撚完未

bitcoin 由高位跌左60%wor

D儲備而家唔用幾時用？

樓主你個垃圾

美元升到ba ba 聲呀，睇下美匯指數啦，3月頭94升到而家100呀

咁多人懶係識嘢, 攞啲basic knowledge嚟串我, 完全睇唔到巨大危險逼近.....我知道呢次大鑊了!

當我係普通連登仔嗰啲可以收皮:-

我十四日前話美股一個月內見底, 真係睇得明嘅有幾多個? 真係跟咗宜家贏錢嘅又有幾多個?

[回帶13日前] [無限之戰] 我正式宣佈, 美股會一個月內見底, 係全年嘅底!

Up mud 9
政府財赤同聯繫匯率一d關係都無

I mean 美元兌港元啊

樓主成日出埋啲post嘩眾取寵

你係咪啱啱學立體攻擊嘅個term

樓主咁勁身家應該唔止幾千萬
可唔可以講埋time frame
想見證歷史時刻

我14日前出嘅po最話眾取寵:-
[無限之戰] 我正式宣佈, 美股會一個月內見底, 係全年嘅底!

我好樂觀

我有興趣想研究點樣獲利, 要做定功課.....

明日大嶼計劃係咪胎死腹中

on9, 你２４號開post , 23號先係低位呀
唔好扮先知啦 屌你老母 好撚柒呀

林鄭真係做, 我就真係信佢係手足

２６號開post先岩，２３號已經低位啦

政府財赤關我地撚事咩
政府d錢唔用係市民身上
就會用係明日大嶼到 用係大白象工程到
唔撚洗同政府慳錢架
到時問支共拎錢穩住個市囉
無左港元中共收皮先

笑死 會唔會再插過都唔知 咁快認屎認屁

全部都係臆測 連數據都冇
樓豬你都係收檔啦

唔知係我唔識定你傻
你估就咁宣布聯繫就聯繫住？
任志剛打大鱷時你出世未？

同意

一個月內見底 = 即係過咗嗰個月唔會再有新低
我當時係咁諗, 不過費事寫得咁複雜

不過你要binc都冇乜所謂, 最緊要有錢贏

實時貼倉, 贏咗300萬, 有興趣入去睇睇:-
人生有幾多個十年? 股市大生大死嘅時候, 就係改變人生嘅時候!

你都唔會做到任何野架啦 ON9

#98

我贏緊大錢, 你仲食緊花生

我打緊大鱷 你仲食緊花生

"我打緊大鱷" --- 得啦得啦唔使講嘢, 明㗎啦

真

“財政儲備影響聯繫匯率” — 得啦得啦唔使講嘢, 明㗎啦

p牌假膠係度發癲
唔洗理佢

似

唔識嘢就唔好衝出嚟講好冇

派又屌，唔派又屌

好驚, 個情況同我2013年40蚊買TSLA一樣, 完全冇人信我......

換美元吧啦！
港元好快會爆

可唔可以更有說服力D

大把錢驚乜

起下樓豬底就知咩料

年中見唔少呢啲打手post

P牌仔，2個可能性？
一係之前account 預測錯左，而家開新account
一係真係初黎報到

代巴打宣傳，只討論正股tg。

用哂啲美金

Reference: wiki

香港的外匯儲備
參見：香港外匯基金
香港的外匯儲備由香港外匯基金持有。[4]在香港，外匯儲備資產總額達$ 4080億美元 (2017年6月) 約相當於香港流通貨幣的7倍[5]，反觀理論上，只要外匯儲備等值於貨幣基礎便足夠。但為了避免潛在的風險，香港金管局前主席任志剛認為捍衛港元穩定實際所需的外匯儲備高於理論所需之最低水平好幾倍。

係 反正都無用 不如派晒佢

補充少少 可能真係弱智

咪話唔撚教你，重有果60幾個比正評既on9仔

港幣既印發係基於有相應數量既美元作為抵押

即係話，假設全香港有1000美金，總共可印7800港幣。而果1000美金係印完美金之黎放係倉到封塵作為抵押。

所以即使有日港共洗哂果7800港幣都好，果1000美金都依然係倉到封塵

任何人要將港幣換返美金，只要港共係倉拎返出黎就搞掂，就算拎哂所有港幣去換美金，倉都有足夠數量既美金找數，只會係市場上所有港幣去返哂港共手上，美金數量變零，聯繫匯率依然無問題，去到依個咁極端情況，市場上唔會再有1蚊既港幣存在，等人再入美金入黎就ok。

你話港共未來幾年洗突左咁點？簡單既有2個方法，印銀紙同發債。印銀紙只要控制好個量就唔會影響到匯率，因為將7800換返哂做美金既情況太極端，100%唔會發生，實制情況可能只有3-4千左換美金，只要做好評估，控制好唔多於7千8港幣換美金就得。

另一種係發債，發債就係港共回收市場上既港幣，比返張欠單你，所以實際上港幣數量無變過，只係左手交右手轉移左。

兩者相比較之下，港共理應會發債，因為安全好多，而且參考中共控制非洲國家既方法，發債會更有利控制香港。

最後，如果你係傾向港共已偷偷地洗9哂d美金既陰謀撚，就當我無講過啦

仲有110正皮連登智商又創新低

肯定係
個acc咁撚新
好彩依家block得撤

等睇樓主再開新account 出新預測

一鋪清袋

屌你老美識印銀紙，香港唔識好笨柒

真攬炒

兩樣野黎

快鳩D清袋啦屌

垃圾林鄭，垃圾政府

港元同美元掛鈎

點跌3成

召喚正股驚閪黨

召喚自住驚閪黨

財赤/財政儲備同外匯儲備係兩回事
唔係話政府唔可能用外匯舊錢去補貼財政 但其實無乜可能會發生
更睇唔出關港樓咩事

依度有篇文雖然係共匪01寫 但真心寫得好+解釋得好清楚
有興趣可以睇左佢

dollar peg 唔係用儲備頂
連登真係人材輩出

咁我寧願洗晒佢好過益明日大愚

Push

讀過econ未？

是但啦 攬炒啦
有錢咪又係大笨象工程

好在成個戶口主要都係keep 外匯
港紙生活到就夠

咁先好喎

港元貶值 但入樓市
係咪on9

攬炒成功

你話貶值左要比多啲港元買同一棟樓都話講得通， 但貶左就不停買樓保值就唔多那更

係真就好，咁先係真攬炒

pp

咁唔掟汽油彈咪得

佢自己lor
日日危言聳聽

林鄭識玩就真.

政府發債係緊縮貨幣政策，貨幣供應會減少，點解會無限通脹？

唔好俾支共01賺clickrate

你都戇鳩鳩，咁多錢擺係庫房遲早咪又比中共棟走左

狗嗡當祕芨

on9仔
拉

你當政府唔識發債喎

成篇野全部字都識，加埋一齊睇唔明

結構性財赤 indulge in 發債死得仲快

i love this

唔知守財奴曾俊華而家諗緊乜呢

佢同 羅傑斯都聽中共枝笛

唔識嘅嚇死，識嘅就笑死

香港有盈富基金，應該唔會驚大鱷

港紙兌外幣貴左
而家1美元：7港元
遲下1美元：70港元
用多十倍價錢去買野
你估下會唔會唔關你事

其實你唔衝出黎 無人怪你

吹繼續吹.jpg

咁打大鱷係用敗政儲備定外匯儲備?

上車盤一仟萬不是夢

兒登台

不停罰錢，不停加稅咪得囉

外匯

十年前岀街食飯幾錢一個餐呀

今日渣住張100蚊可以買到100蚊嘢

十年後同一張100蚊可能淨係買到80蚊嘢

銀紙貶值，啲人咪要買入資產嚟保值囉

自己睇下qe期間港樓升咗幾多先啦

仲問咩邏輯

基本經濟學邏輯呀

港紙同美金掛鉤緊㗎by the way

港紙貶值咪即係美金一樣貶值

總之啲假膠就係不斷出垃圾post撩交嗌
消耗其他人精神
拉就得

港幣同外匯分清楚先開po

故意拖死香港庫房, 等歐美少個理由幫香港清算佢地

驚閪咩 仲有大撚把錢

你都識講大鱷
梗係炒向下發到傻啦

樓主好似訓身買左LK

仲有個明日冚家大嶼

9uper

係咁上支那節目，話支那係未來方向

大佬開post第一句就係講假設聯繫匯率三年內取消啊，你睇唔撚到？

如果你預期港紙會三年內貶值咁買港紙asset避險有鳩用啊

收皮啦我講緊咩你都未知就屌

唔頂住個市 到你講果時 大部分香港人都失左業
此po完

有D料到, 不過如果發生的話, 我唔認同要買樓, 持有美元資產可能更好
BTW, 十劃才剛剛有一撇

其實一日仲生存喺港元底下，港元貶值對你有幾大影響？仲要吹到買港樓保值，大佬呀，你講港元貶值係兌咩貶值先，如果對英磅貶值，點解我唔入日元或者英磅，定還是你層樓用英磅結算

我反問條友啫
咁撚串問我出世未 我真係唔撚識架
快撚啲指點我啦

林鄭選果陣仲成日屌曾俊華儲埋咁多唔用, 果陣 IMF 已經提醒過香港銀行體系安全, 個個都知支爆嚟緊, 只係未知幾時個炸彈倒數完

呢條友真係唔識架喎
港元貶值對香港人冇影響都講得出

假如港元貶值，所有進口貨即刻貴咗，正常會有通漲壓力，亦有可能引爆信心危機，又唔會冇影響嘅
驚貶值正路係買美元，連港元都唔信但係入香港樓保值抗通漲就真係

請教下，佢一開始個1000蚊美金點嚟
賣資產？定借？

又係你條on9

香港政府洗錢倒水咁倒
疫情過後一樣會掟汽油彈, 經濟唔使旨意有起色

所以而家啲狗好勤力咁搵手足咬

如果聯繫匯率取消咗嘅話，有錢佬都移民啦，仲留係香港托柒咩

咪on9啦 貨幣貶值係有利國家
貨幣平左 出口貨品多左 咪可以攞對方多啲錢
如果唔係點解中國成日比人哋話貨幣操縱
要打中美貿易戰？
仲有香港同美國之間有聯繫匯率
你入美元抗撚到條通漲？
通漲係政府印錢衍生出嚟

Assets嘅價值唔係港元結算就代表會同港元掛鉤
你買張保單都有得用美金結算啦

香港貿易生意主要係轉口，如果美元兩邊結算理論上冇事，當然你當刻欠緊美元週轉，貶值就仆街
民生消耗香港係進口，貶值咪通漲囉，買部iPhone都會(用港元計)貴咗啩，定你覺得港元訂價照舊？
貶值有利出口係因為你啲貨賣出去平咗，但made in HK有幾多先

我係講，假如樓主脫鈎假設成立，要防港元貶值正路係入定美元。假如遲啲要買外國貨找美元數，有貶值預期唔係入美元應該點？

唔脫鈎一路兌7.8就梗係入美元冇用啦，講真我都唔覺得會脫鈎

On9完未

你估美元無限QE爆先，定係港元爆先？